「哈利波特」Daniel Radcliffe 親自否認確診武漢肺炎：sorry囉我成日都一個病人樣

昨日奧斯卡影帝湯姆漢克斯（Tom Hanks）夫婦、NBA 爵士隊兩名球員確診新冠肺炎，讓外界不禁驚嚇連連。然而，日前傳聞也中鏢的「哈利波特」男星丹尼爾雷德克里夫（Daniel Radcliffe）在風波延燒數日後，親自發聲否認假消息，玩笑表示會有此傳聞是因為他總是一副生病樣。

日前一個冒充「英國廣播公司突發新聞」的推特帳號發文指出，丹尼爾雷德克里夫的新冠肺炎檢測呈現陽性。貼文一出讓不少網友轉發分享，讓人誤以為這位童星出身的英國男星真的感染了新冠肺炎。

隨後，此帳號因違反規則，不僅是造謠貼文被刪除，整個推特也遭到停用。

而他本人則在昨日接受澳洲電台節目《Smallzy’s Surgery》的訪問中聊到此事，透露當時為了舞台劇進行梳妝時，他的化妝師跟他說：「我侄子傳訊息給我，跟我說你得到冠狀病毒耶。」讓他超困惑，於是對方拿了那則推特的貼文給他看。

丹尼爾雷德克里夫說道：「貼文上面寫著丹尼爾雷德克里夫是第一個確診冠狀病毒的知名人士。我想這是因為我看起來總是一副生病的樣子。」非常蒼白的臉龐讓別人鎖定他為目標，讓造謠可信度大大提升。

現年 30 歲的丹尼爾雷德克里夫在《哈利波特》系列電影完結後，轉向參演多部獨立製作影片，最新作品為驚悚電影《逃離普勒托利亞》（Escape From Pretoria）以及《奇蹟締造者》（Miracle Workers）第二季。

先前曾有小道消息指出他將主演漫威美劇《月光騎士》（暫譯，Moon Knight），但他在上月底已親自闢謠，表明對那項目完全一無所知。（EW）

Rip

笑死